# Task 2

## Условия задачи

### Данные

* Входные данные — Twitter Public Stream Messages
* Выходные данные — Число сообщений со словами bitcoin и ethereum в минуту

### Используемые технологии

* Технология загрузки данных — bash-скрипт
* Технология хранения данных — Apache Cassandra
* Технология обработки данных — Spark Streaming

### Содержимое отчёта

* Исходный код
* Скриншот результатов unit-тестирования
* Скриншот запущенной задачи и результата
* Инструкция по развёртыванию системы
* Диаграмма связи компонентов системы

### Архитектура системы

Bash-скрипт считывает данные из Twitter Streaming API через `curl` и пакетно записывает данные в БД через `cqlsh`.

Скрипт для запуска подсчёта результата запускает Spark-приложение, которое получает
имеющиеся данные в БД и выполняет подсчёт результата.

[Диаграмма компонентов системы.](screenshots/arch.png)

## Развёртывание системы

### Требования

* Linux-based операционная система
* Установленные пакеты `docker` и `docker-compose`
* Установленные пакеты `jdk8` и `sbt`

### Конфигурация Twitter API

Для работы с Twitter API необходимо иметь аккаунт в Twitter. На странице [Twitter Apps](https://apps.twitter.com)
нужно создать новое приложение, после чего сгенерировать пользовательский `Access Token`.
В результате будут получены две пары ключей для приложения и для пользователя.

В директории `scripts` необходимо создать файл `twitter.conf` со следующим содержимым:

```
consumer_key='Consumer Key (API Key)'
consumer_secret='Consumer Secret (API Secret)'
access_token='Access Token'
access_token_secret='Access Token Secret'
```

Дальнейшую работу с API и загрузку в базу данных будет автоматически выполняться скриптом `stream.sh`.

### Сборка проекта

Для сборки проекта необходимо ввести команду `sbt assembly` в директории `src`.
В ходе сборки будут загружены необходимые зависимости, выполнены unit-тесты, а также собран
`jar`-файл для запуска.

[Результат unit-тестов.](screenshots/tests.png)

### Конфигурация и запуск системы

Интервал подсчёта сообщений передается при помощи пеменной среды при старте докер контейнеров. По условиям работы он должен быть равен 60 секундам, но для
экономии времени значение по умолчанию установлено в 10 секунд.

Для сборки системы контейнеров необходимо выполнить команду `docker-compose build` с правами суперпользователя.

Для запуска системы необходимо выполнить команду `docker-compose up` с правами суперпользователя.

Остановка системы производится аналогичной командой `docker-compose down`.


### Запуск задачи

Нужно выполнить команду `sudo env PERIOD=10 docker-compose up`, которая запускает
подсчёт числа событий за указанный в конфигурационном файле период времени.

Во время выполнения скрипта будет исполнен `jar`-файл, который должен быть предварительно собран
по инструкции выше.

Результат подсчёта будет отображён на экране эмулятора терминала, в котором был запущен `docker-compose`.

[Выходные данные в текстовом виде.](screenshots/results.png)
